{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "theme": [
          {
            "Question": "Dans quel jeu d'aventure les joueurs explorent-ils la terre de Skyrim?",
            "TrueAnswer": "The Elder Scrolls V: Skyrim",
            "FalseAnswer": [
              "Dragon Age: Inquisition",
              "The Witcher 3: Wild Hunt",
              "Dark Souls"
            ],
            "Explanation": "The Elder Scrolls V: Skyrim, sorti en 2011, est un RPG d'action en monde ouvert connu pour son vaste monde fantastique et immersif."
          },
          {
            "Question": "Qui est l'antagoniste principal de la série 'Uncharted'?",
            "TrueAnswer": "Rafe Adler",
            "FalseAnswer": [
              "Lazaravich",
              "Nadine Ross",
              "Zoran Lazarević"
            ],
            "Explanation": "Rafe Adler est l'antagoniste principal dans Uncharted 4: A Thief's End, reconnu pour sa nature rusée et impitoyable."
          },
          {
            "Question": "Quel est la profession du protagoniste principal dans 'Monkey Island'?",
            "TrueAnswer": "Pirate",
            "FalseAnswer": [
              "Police Officer",
              "Chef",
              "Scientist"
            ],
            "Explanation": "Guybrush Threepwood, le personnage principal de la série Monkey Island, aspire à devenir un redoutable pirate."
          },
          {
            "Question": "Quel jeu d'aventure emblématique suit un jeune garçon nommé Link?",
            "TrueAnswer": "The Legend of Zelda",
            "FalseAnswer": [
              "Final Fantasy",
              "King's Quest",
              "Myst"
            ],
            "Explanation": "La série The Legend of Zelda est reconnue pour ses énigmes captivantes et la riche mythologie entourant le protagoniste, Link."
          },
          {
            "Question": "Dans 'Tomb Raider', quel est le nom du fidèle compagnon de Lara Croft?",
            "TrueAnswer": "Zip",
            "FalseAnswer": [
              "Winston",
              "Alister",
              "Reyes"
            ],
            "Explanation": "Zip est un expert technique qui aide Lara en fournissant des informations précieuses et un soutien tout au long de ses aventures."
          },
          {
            "Question": "Quelle série de jeux d'aventure met en scène un protagoniste nommé Geralt of Rivia?",
            "TrueAnswer": "The Witcher",
            "FalseAnswer": [
              "Assassin's Creed",
              "Darksiders",
              "Fable"
            ],
            "Explanation": "La série The Witcher, adaptée d'une série de livres, se concentre sur le chasseur de monstres et épéiste muté, Geralt of Rivia."
          },
          {
            "Question": "Quelle est l'arme emblématique de Samus Aran dans la série 'Metroid'?",
            "TrueAnswer": "Canon à bras",
            "FalseAnswer": [
              "Épée",
              "Arc",
              "Marteau"
            ],
            "Explanation": "Le Canon à bras de Samus Aran est une arme polyvalente qui peut être modifiée et améliorée pour tirer divers rayons et missiles."
          },
          {
            "Question": "Quel jeu d'aventure est situé dans le monde post-apocalyptique du Capital Wasteland?",
            "TrueAnswer": "Fallout 3",
            "FalseAnswer": [
              "BioShock",
              "The Last of Us",
              "Horizon Zero Dawn"
            ],
            "Explanation": "Fallout 3 plonge les joueurs dans un désert désolé et dangereux, rempli de créatures mutantes et de choix moraux complexes."
          },
          {
            "Question": "Quel est le nom de l'ancienne cité mystique dans la série 'Uncharted'?",
            "TrueAnswer": "Shambhala",
            "FalseAnswer": [
              "Atlantis",
              "Avalon",
              "El Dorado"
            ],
            "Explanation": "L'ancienne et mythique cité de Shambhala tient un rôle central dans Uncharted 2 : Among Thieves, ajoutant intrigue et mystère au récit."
          },
          {
            "Question": "Dans 'Beyond Good & Evil', de quelle type de créature est Pey'j?",
            "TrueAnswer": "Cochon",
            "FalseAnswer": [
              "Chien",
              "Chat",
              "Singe"
            ],
            "Explanation": "Pey'j est un cochon anthropomorphe loyal et sage qui aide la protagoniste, Jade, dans sa quête pour dévoiler un complot gouvernemental."
          },
          {
            "Question": "Quel est l'objectif principal pour les joueurs dans 'Journey'?",
            "TrueAnswer": "Atteindre le sommet de la montagne",
            "FalseAnswer": [
              "Vaincre le boss final",
              "Collectionner des trésors",
              "Sauver une princesse"
            ],
            "Explanation": "Dans Journey, les joueurs naviguent à travers un monde visuellement époustouflant, s'efforçant finalement d'atteindre le sommet majestueux d'une montagne lointaine."
          },
          {
            "Question": "Quel jeu d'aventure met en avant le parkour défiant la gravité du 'Prince of Persia'?",
            "TrueAnswer": "Prince of Persia: Les Sables du Temps",
            "FalseAnswer": [
              "Assassin's Creed",
              "Shadow of the Colossus",
              "Bioshock Infinite"
            ],
            "Explanation": "Les Sables du Temps ont présenté aux joueurs le prince agile et acrobatique, renommé pour son parkour éblouissant et ses capacités de manipulation du temps."
          },
          {
            "Question": "Quelle est la profession du protagoniste, Kate Walker, dans 'Syberia'?",
            "TrueAnswer": "Avocate",
            "FalseAnswer": [
              "Détective",
              "Archéologue",
              "Journaliste"
            ],
            "Explanation": "Kate Walker, une avocate de New York, se lance dans un voyage enchanteur et mystérieux dans le monde surréel de Syberia."
          },
          {
            "Question": "Dans 'Okami', de quelle type de créature est le protagoniste principal, Amaterasu?",
            "TrueAnswer": "Loup",
            "FalseAnswer": [
              "Renard",
              "Raton laveur",
              "Cerf"
            ],
            "Explanation": "Amaterasu, la déesse du soleil, prend la forme d'un majestueux loup blanc, utilisant des techniques de pinceau céleste pour restaurer la beauté dans un monde maudit par les ténèbres."
          },
          {
            "Question": "Quel jeu d'aventure met en scène un personnage bendant la réalité nommé Razputin Aquato?",
            "TrueAnswer": "Psychonauts",
            "FalseAnswer": [
              "Braid",
              "Limbo",
              "Outer Wilds"
            ],
            "Explanation": "Psychonauts suit Raz alors qu'il perfectionne ses pouvoirs psychiques dans un camp d'été pour jeunes doués tout en découvrant un complot sinistre visant les plus grands esprits psychiques du monde."
          },
          {
            "Question": "Quel est l'outil emblématique utilisé par Lara Croft dans la série 'Tomb Raider'?",
            "TrueAnswer": "Pistolets jumelés",
            "FalseAnswer": [
              "Épée",
              "Arc",
              "Arbalète"
            ],
            "Explanation": "Lara Croft est largement connue pour sa maîtrise des pistolets jumelés, les utilisant avec habileté dans ses aventures audacieuses en tant que tombeuse de tombes et archéologue."
          },
          {
            "Question": "Quel est l'objectif principal pour le joueur dans 'The Last Guardian'?",
            "TrueAnswer": "S'échapper des ruines anciennes",
            "FalseAnswer": [
              "Résoudre un mystère de meurtre",
              "Construire un vaisseau spatial",
              "Terminer une chasse au trésor"
            ],
            "Explanation": "The Last Guardian se concentre sur le lien entre un jeune garçon et une créature mystique, alors qu'ils tentent de naviguer à travers des ruines périlleuses pour atteindre la sécurité."
          },
          {
            "Question": "Quelle série de jeux d'aventure se concentre sur le détective surnaturel, Gabriel Knight?",
            "TrueAnswer": "Gabriel Knight",
            "FalseAnswer": [
              "Indiana Jones",
              "Broken Sword",
              "Samarost"
            ],
            "Explanation": "La série Gabriel Knight met en avant le personnage éponyme alors qu'il découvre des mystères occultes et combat des forces obscures à travers différents contextes et périodes historiques."
          },
          {
            "Question": "Dans la série 'King's Quest', comment Graham est-il lié à Alexander?",
            "TrueAnswer": "Père",
            "FalseAnswer": [
              "Frères",
              "Cousins",
              "Oncle"
            ],
            "Explanation": "Graham est le père d'Alexander, et leurs interactions façonnent l'histoire à travers les jeux King's Quest, offrant des liens familiaux et des dynamiques uniques."
          },
          {
            "Question": "Quelle est la capacité principale du protagoniste dans 'Myst'?",
            "TrueAnswer": "Liaison vers d'autres mondes",
            "FalseAnswer": [
              "Télékinésie",
              "Voyage dans le temps",
              "Métamorphose"
            ],
            "Explanation": "Le protagoniste de Myst possède le don unique de la liaison - l'acte d'ouvrir des livres pour entrer dans les mondes divers et énigmatiques décrits à l'intérieur de leurs pages."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}